DSE 18分可以入ust science！！！

不過入到去會比人屌打
分分鐘gpa1.7都過唔到
科科食c-/d/f啦
為自己嘅前途着想 請遠離ust
利申 過來人

18分又想入三大攞個名嘅話
Cu engine會讀得舒服啲
想讀science嘅話
入到ust個學習壓力會好大
八大嘅science會讀得開心過ust

垃圾u 一間

絕對認同
所以千祈唔好入

有個FD 18分入佐 上莊住Hall玩soc 乜都齊

我都齊
不過爛曬gpa咁解啫

依家18分仲入到cu engine咩

今年點會入唔到
咁少人過3322

你18分入？
其實讀落冇聽過人18分入
個個都廿頭

u life

想知道best 5 20分 入唔入到cu science

你個啲理科/數/m1,2特別高分嘅話
唔洗怕入唔到
全4就可能差咁啲

我best 5 得20分，咁呢個成績應該點樣排jupas好？
中文3
英文3
數學5*
LS 4
M2 4
中史3

因為我係真係好想入到cu science 😭

你講ust science?
基本上淨係英文/phy/Chen/bio同m1/2有4同5都會入到啦
其他全3都無所謂
佢m1/2個weighting x2
理科/英文 weighting x1.5

就算cu engine都特別乘高數學,m1/2同理科嘅分
好似m2仲要乘1.75
所以有讀m1,2真係好著數

利申 m2 5左

睇錯以為你想入cu engine我自膠
20分入cu science就要擺a1搏一搏
可能meet到lower quartile
再唔係低過lower quartile少少咁入
Ust science就入硬唔洗問

推😭
我聽日要排jupas

但係ust science今年轉分兩條隊
我驚會影響到收生分數
因為bu science又係今年用best 5轉計best 6
所以唔知應該點排好

如果你想穩陣入science又想三大
Ust science唔洗諗

如果你好想入中大
Engine幫到你

如果你想好開心咁讀science唔想爛曬grade
唔好入ust就得

cu engine weighted lq 25.5-30.5

you: 25

未必好大機會

18分應該係理科爆星其他科廢到瀨屎

你排js 5102穩陣入

聽過最低19

我係數學m2比較好

呢d其實exceptional case黎
有幾多真係19入到cu engine ust science

我meet到lq入
都話英文數學m1,2特別好就入硬咁濟

乜VTC有博士學位讀㗎咩
同人講我喺VTC讀完博士好似好撚型

巴打點睇b5 21 chem 5入5103好驚唔收真係好鍾意ust

其實擺得a1都入硬
但係識人廿幾分 又話過之好鍾意ust 最後咪又係俾佢chur到好後悔

介唔介意分享下你點睇hku+ust兩間既sci排jupas掙扎緊呢兩間

當年22都唔敢搏

true
唔係ust但成日去
個氣氛好昏沉有種壓迫感

經歷過d咩令你咁中意ust？

入左一年我從來冇聽過有人鍾意ust
鍾意cu hku就大把
18分 就算好絕望都唔好揀ust
你一定做炮灰quit u

每個fm第一次入圖書館都會嚇到行唔到
怕行一步都嘈到人

hku一定
揀major靈活好多

我估math嗰邊會過分啲
好多數學痴線佬

hku涉及嘅科會比ust多 同埋啲科好似專啲 不過收分高啲
ust可以同busi/engine夾埋做一個major俾人揀 呢啲就少啲位+gpa夠高 不過你揀普通sci major嘅話係穩入， life science 算係熱門major

唔知你讀大學想追求咩
但就咁science黎講
Ust sci係比hku sci好嘅
Hku屈在港大個名咁

如非必要都咪入科大

我好鐘意ust
Ust 好多位好on9
Ust 垃撚垃
你叫我數ust 有咩好我都數唔到d乜
但係我真係好鐘意ust

一個鍾意真係勝過曬勸你入hku既千言萬語 好掙扎啊

拿，又唔好咁講
我廢事你過兩年屌鳩我
我之前返intern間公司連full time都係得hku同ust
我問晒全部人
如果你而家有朋友入大學
會唔會介紹佢入自己間U
Hku嘅普遍答會/睇咩科
Ust係100%答唔會，不論係爆4定低gpa

best5 19
334444 bio econ
有無機
求高人指點

冇

你想讀ust sci A/B?
因為你sciB 食完weighting 都只係得23.5
我B5低你一分但食曬weighting 29

巴打你都係今年放左5103 a1？

放咗A2 A1擺咗cu sci 今年少咗人希望博到

我都係放左a2, a1 hku會唔會有得相認 不過祝你成功啦介唔介意講你咩分？

師兄你幾分？ 我b5 19
DSE真係要一分耕耘 一分收穫

B521, chem 5左都叫做有weighting比我食

咁你Ust 食完weighting幾分到？
我睇返上年jupas statistics
Ust都收好多best 5 18-19嘅人

鍾意？你究竟鍾意咩？
鍾意stress and tension+無hall住就入啦
包唔後悔

你冇5想入ust送死都有少難度

識兩個20分都入唔到 理科的仲要有5

究竟你鍾意ust啲乜 如果你真係想入去俾nds屈機都阻唔到你嘅周圍啲人開口埋口都講讀書 liba日日都爆人
希望下年見唔到你啦

我grad埋啦
冇後悔

都有28

師兄你咩elective, 竟然我食完weighting 高過你

Chem account,你兩個elective都係理科？

我bio chem 同埋好彩3嘅係chi ls唔食weighting

VTC有博士讀咩？

中文3揮手如果3嗰科係英文都幾大鑊

好彩英文唔係3
不過我appeal咗中作 ls bio chem
其中一科升到 都值回票價

你唔係今年dse咩？咁快appeal到？

係學校填表appeal 佢幫我地搞

Appeal邊到咁快知有結果

未知呀，i mean appeal成功到嘅話就值回票價

get錯，梳
希望巴打成功appeal直入a1!

希望appeal到bio chem
你都直入hku sci
到時jupas放榜記住係到覆返我

如果我地都入左ust既就相認啦

好

我當初都好鍾意ust
鍾意佢個景同埋覺得摺拉把温書望住個海好正
不過人摺拉把我摺拉把
我摺到爛曬gpa
人地就個個過3
Ust 個學習氛圍真係令到人好大壓力
Btw chem有5 total有21分 英文數學有4應該無問題

題外話：如果你真係想入ust而唔係特別鍾意science 可以考慮揀ust qsa js5412都會舒服啲啲

數學/m1,2/x/英文有5會大機會啲
你依個分諗下city poly bu個啲啦
一係你試下appeal
如果phy Chem maths 其中一科升到1分
都應該入到

唔知乜野令到你地會想入ust
明明係警世post
不過有friend一齊入同一間u同一科係會好讀啲
我間中學太廢 自己一條友上黎 無師兄 然後又on99淨係玩一個ocamp識唔到人一齊讀science
Fall sem個陣無friend又無join soc又唔想做毒L
之後全部lecture走曬又要單屌自己温
最後食曬C-/D
之後spring sem知死就走去上堂 識到個讀書fd
做時不時會去上吓堂
會讀得舒服好多

因為中學冇努力讀書，如果讀到就要努力返

首先係我本身自己都鍾意chem,其實我f5頭已經打算將來係由呢方面發展(明白自己如果入左科冇興趣既就算幾有錢途都會冇心機加上自己讀書唔叻，索性一心向科被世人認為係水泡既科進發算)
而點解鍾意ust係大概f6個陣有機會去過一次ust campus，同過啲professor傾過計 好鍾意ust既環境特別係佢個拉把

以為自己comment

人性本懶
我當初十幾分入都好似你咁諗
最後都係上左莊搞ocamp搞function搞到唔想讀書
之後好努力先追番second low咋屌
仲要而家未grad可能會跌番落去

Chem唔會冇錢途嘅
如果你phd的話

唔打算上莊
不嬲嫌個啲嘢煩，中學學生會都冇玩

我鍾意bio!

上莊都冇friend?

原來有人好似我咁

無同school嘅friend
我上Ica soc

到底巴打你係hku定ust見你話你hku reg唔到hall

有心發展嘅話
Year 1爆4然後讀ire chem 之後讀埋mphil
出面一定大把世界 加油

hku個post係幫friend問

有聽過
面試醒醒定定就可以

正苦chemists 好高人工

直接到外國u讀phd
真係大把世界

最後都係a1hku,a2ust
我覺得我入a2應該會開心過入a1

你係絲應該幾開心
如果想溝仔收兵的話
讀chem應該兩間都差唔多 除左科大爛grade dd chur dd

真心鐘意嘅話絕對支持
但係為拉把個景就好無謂
因為你唔會霸到位
同埋有朋友同冇朋友真係完全兩個世界
搵到班一齊努力嘅真係好開心
利申:爛grade maths狗

Chem大把女啦 點收兵
巴打讀咩科先
我讀maj maths都大把女喎

玩下engine soc咪得 10男1女正常情況

Gpa爆4 就駁到IRE?

好似ust排名高啲ust成日都用排名打飛機

想讀完U,去外國讀master
跟住外國做科研

hall2 10樓common望住個海溫書超正 仲要長期有位
btw我又係爛grade maths狗喎

UST唔係冇女？

你year1爆到4
year1 spring sem又入到science 1500個個course
咁咪入到
識人日日摺拉把都係得3.5

我都知冇咁簡單
但係科大就咁sci 都多機會交流 都好正

ching坐左幾耐
而家開zoom上堂
一半都係女

頂

今年讀到嘅話想摺屋企online

UST都係用zoom?

我同你係咪讀緊同一間U
點解我都係math
但係唔見有女

出左email話係online
你可以努力試下嘅
加油

前題係入到ust先
希望讀到

其實ust chem排名係>hku
但係我會覺得兩間u教既質素唔會差太多 反而hku既人脈之類等resources會好過ust(好似係,如果有錯請指教)

5個女有1個係靚女嘅都

啫係點樣㗎

唔同track?
巴打咩track先
am sf都大把女

點樣可以知邊個邊條track
定你講上堂會有女
因為有dsct rbmi呢類
上sf course係會有多d女
但好多都唔係math major
我上math 堂識嘅女全部都唔係math
Btw cs track

可唔可以講多啲其實我自己冇好深入咁比對過，反而係身邊好多人用呢個理由去叫我揀hku

識左佢咪知佢咩track
cs啲course真係無乜女啲嘅
math2343 comp2011 2012個啲真係無女
我由cs track-->sf track
真係兩個世界
而家出埋pool

我呀sir想我讀cu sci係因為佢覺得Cu有醫學院好啲

明明另一個巴打就叫做清水灣少林寺
你就出埋pool

關撚事咩
最多咪識到一兩個醫生friend

因為佢讀CU
就覺得Cu好啲

中5 英4 數3 通3 chem3 bio3 geog2
有咩科揀

明明就好多女
一直都唔明點解叫少林寺
個啲覺得無女係因為唔想識人定唔上堂
去上堂 玩下soc識下人
總有幾條女嘅
除非讀engine

理科拎2個5 1個4
中英33就入到

理科仔kai唔kai心

咁其實engine 間間都唔多女

點睇佢出pool

我就係識親都發現唔係math major
咁都有elective唔係pure math類嘅
定係因為唔同年份
我今年grad
係識過幾個AM女仔
但係真係太廢所以唔想理佢地

連登仲多gay

人脈方面...science 人脈真係重要咩

識咩人我都想玩soc玩hall識人
但第二年online class都嚟緊
Hall 又少位

高質女女

身邊都好多人係gay
不過我唔係

今年嘅year1係慘啲嘅
唯有上啲要做project/lang去識下groupmate睇下friend唔friend到囉

University of Suicide and Torture

未
學校啲呀sir又冇人讀ust
啲師兄都冇咩人係ust sci

咁入到黎真係要識多啲friends
除左讀science嘅course之外搵多個要做project嘅course
到時入左就去睇ust space呢個網去搵邊啲course要做project同埋靚grade
要用ust email去sign up

有呀 不過轉咗online

係啦
reg到有所謂

2020 fm真慘

個人覺得要搵一啲yo嘅friend帶你yo下
再搵一啲讀書嘅friend carry你
咁就可以讀書輕鬆啲又識到多啲人又可以感受下ulife
我就year1 fall sem考完final好好彩無啦啦上左莊
然後就識到班yo d嘅friend
year1 spring sem去上左幾堂要做project嘅識到啲讀書friend
btw science school都比左好多途徑去識番science嘅friend
mentor group個啲都識到一兩個讀書friend
所以我都算幾好彩

University of Single and Toxic
香港foggy大學

生錯時代
轉曬online 完全同識嘅人冇聯絡
今年fm比上年仲慘
識人機會都冇

唔係呀
我今年都有同幾個year1有出黎食下飯食下糖水咁
睇你肯唔肯我爭取架啫
你咁諗時其他year1都係咁諗架嘛
如果你真係想識到多啲人 試下yo其他人出黎食下飯傾下計囉
不過要等武肺無咁勁先
早排4-5月個陣應該要約出黎溫下書

到時入到ust嘅話真係要請教你地

你入到ust science school會有個mentor帶住你reg course
你到時一定要求其搵一group其中一個mentor
每group有10個mentor
入到去再細分
應該每一個mentor會帶10個freshmen
睇你到時入到去好唔好彩搵到個好嘅mentor

科大hea讀 => 會好辛苦，好大壓力
中大hea讀 => 會有好多朋友

仲要中大hea讀都唔會爛grade得去邊

oiccc

都好視乎咩科咩course架
入到去盡力做自己想做既野啦 唔好fail就ok!

依家啲大學生講野憑感覺？
無證據我話你老母勾佬都得喇

入到科大yo同讀書好難共存

樣都見唔到點做fd

過來人奉勸一句 請珍惜生命 遠離ust

ust 成堆天才本地學生+外地生
真係好撚癲

呀豬呀狗都可以讀大學了

ust學生平均廢啲
雖然ust average grade比hku爛
但同等實力嘅人喺hku會爛過ust
同埋唔知點解ust好多first hon柒頭
hku second up都輕鬆屌打佢地

你計下加乘之後既分
上年lower quartile 22 median 24
不過今年可能低分啲

你以為cu engine好易讀?

我都係鍾意最傳統嘅University of stress and tension
比較有civil嘅氣韻 又stress 又tension

University of Shaolin Temple

咪撚去UST，畢業生都係咁講，科科同d大陸仔搶分拉cruve 屌你老母

Lang堂點都要見樣啦

我識啲friend入到去9hea都唔會fail
Ust 9hea臨尾先黎温真係會fail架

邊有得咁比
你咪水鳩人等人以為engine好撚易讀先得嫁

屌打你老母! 唔好再用支語呀!

你講science定咁多個school計埋先
Ust qfin,rmbi,gbus同ire屌打hku啦

「屌打」係台灣潮語
連登兩年前有post講過啦

science喇
其他school我唔知

咁讀得大學都唔會係易讀架啦

有班ire係到頂住ust science school唔會太差嘅
不過無左班ire嘅話..

Sorli囉幾年前唔記得咁多

有無唸過ust已經唔係單單stress同tension可以形容？

Lang堂唔洗開cam都得
因為privacy
臨sem尾9成人熄晒cam

玩過 某engine soc 嘅 ocamp , 有女㗎不過spy 佔多數

VTC 天下第一
我師傅羅博士都話好

咁點take attendance?

借個位宣傳下
可以幫手義補嘅手足就聯絡我哋啦
Tg Channel:

[義補戰線要人！！]中學手足都入一入！

係囉
我無skip過堂 所有人堂堂都開cam架喎

online lang 堂係咪一定要開咪? 唔講野得唔得? (我最多容忍到開cam)

我上個陣就佢有時會點名答問題
唔答問題個陣唔洗開咪都得

開咪就得啦喎
我見隔離Lee Pui一開始已經唔要求開cam

Participation 過分都係求其比
我中Lang 冇點講過野佢平時分都係比full mark
所以online lesson真係好頹

cga唔過2 math仔留個靚名

有得揀咪博讀math

Year1讀中lang咁chur
Btw我上個sem中lang佢好撚手緊

我有個幾個maths course above mean都係得C+咋
屌佢老味absolute grading

堆2字頭math course根本係比狗讀

你讀13定17呀 13啲人話求其讀都b range

好想睇今年啲人點樣online pitching係咪真係鬥臉部表情多同vocab

13
諗住攞a range拉番高個gpa點知攞唔撚到

咪又係要讀數

2033 2023 2121
3033仲難過2033 十萬倍

讀得ust一定大把數要讀架啦
就算business m&m 都要讀數啦

之後繼續努力 如果你未grad

算吧啦屎維
仲有嗰個周敬流呀嚴民呀
成堆ust professor都奶共

受害者hi

Qsa compulsory要讀1013 1014 2011 2411 仲可以讀2421 3423 3242...... 一大堆math字頭

未grad
不過唔覺得之後啲course自己會讀得掂

讀咩讀到咁灰

2411 2421 maths course黎講已經好好grade
起碼你係讀2011 唔係讀2121 2023 2033 3033個啲math compulsory course先啦

讀錯左u咪讀到咁灰

13 算係比較靚grade嘅 易B range
不過絕對唔係求其讀就b range

咁一定少過math major

但想易d入科大又完全唔讀數一定係揀gcs，qsa 2019年lq已經上到best 5 23分

或者入science school 揀life science但就會有d數要讀

好想避晒啲math course

應該係避曬d爛grade course

下我啲fd普通話都講唔到句完整啲文求其作都b range喎

加油祝早日脫離苦海

讀科大 悔終生
轉讀港大中港更稱心

想問 ust science 入maec 難唔難 , 有冇啲咩要注意?thanks!
(Dse maths 5 econ 5 )

我會覺得難
Cga應該要3.5左右
想入嘅話
我會覺得最好year1 take少一兩個course讀12cred煲爆個gpa佢
或者睇你自己興趣讀到18 cred然後科科a+我都吹你唔漲嘅
入到ust記得上ust space睇下邊啲course靚grade

邊有得你避接受現實啦
鬼叫你揀咗ust黎讀咩

Ok thanks😿
但interview係咪都好重要有見過人3.0x 入左maec....

In得好
2.x都會收
成績好(gpa3.5)+interview一般都入到maec

因為我group A science 得maec同rmbi算好..

你讀science任何一個major first hon grad出到黎都一定唔會差
唔好為左個major勁啲就入 最好睇清楚讀咩先 同埋岩唔岩你讀

phd

Become another person

最後無擺

你冇擺？

Maths cs track minor big data 同 actm first hon出黎可以做fintech fg 30-40k
Sf track minor big data first hon出黎可以做fintech又可以做ibank 又可以去做stat eg 政府統計處個啲
其他track唔係first Hon 出黎讀多個教育文憑做教畜都20k啦

Phy個啲讀上去做research

Chem唔太清楚

Lifs個啲biotec first hon讀上去再出到黎可以做啲洗頭水，洗面膏個啲公司嘅顧問

Envr就真係唔知 做environmental related嘅Ngo?

香港仲有大把工未聽過啦

Phy讀上去做research=諗唔到有咩工

Tina Ko 係phy first Hon Grad
而家係science school做不知幾fat fat
同埋phy可以做nasa做飛機研發做顧問做物理學家都可以搵到好多
但係我讀math㗎嘛點會理其他major grad咗搵咩工

屌 做補習都得啦

點解冇既

想入civil 讀到上phd 建唔建議

Tina 好多嘢撈㗎又有出書又有寫專欄

Weight完都係差d咁
appeal成功咪放翻入去
三大離我很遠
sad

係science人面前問engine野你覺得我會識答
不過好少聽人講civil再讀上去
通常讀完就出黎拿拿林攞個工程師牌

所以first hon到嘅人出到黎點都會搵到野做
話知份工係唔係major related

佢scie 1000嗰陣都成日分享alumni 成功轉field 嘅例子㗎只不過又有幾多個可以做到咁出色

啱啱同屋企人傾開入u要洗幾多，想問下各位其實除左jupas留位費,(如果有)ocamp仲有咩開支

Science school 1600個人一年
然後一年先兩三個

如果係去正常reg day
帶$1000for reg ocamp就夠
其他費用都係開左學先要比

港大 孖E 啦

有咁多人咩
Ugc一年萬五個
Science school拎到一成？
同埋其實唔止兩三個
調返轉應該話除左教書根本冇同field
大把second up second low都撈得唔差

Sor 自膠
我想講成間ust 1600個人一年
睇下撈咩架啫
行行出狀元
Third hon都可以出黎開公司賺錢